中科興業指紅磡站剪短鋼筋主因是禮頓削石屎出錯

中科興業指紅磡站剪短鋼筋主因是禮頓削石屎出錯

28.06.2018 09:08

潘焯鴻稱親眼目睹紅磡站鋼筋被剪短(商台新聞)

港鐵沙中線紅磡站擴建工程，分判商中科興業的董事總經理潘焯鴻在本台節目說，他與同事親眼目睹紅磡站鋼筋被人剪短，認為屬行為問題，是經思考策劃甚至優化。他認為事件主因是工程總承建商禮頓負責的削石屎步驟出錯，其後要由工人補救；其他原因包括製作連續牆過程有失誤，及石屎面螺絲頭方向不正確等。

潘焯鴻說，被剪短的鋼筋絕對不只十多支，被問到數目會否介乎幾百至一千支，潘焯鴻指估算合理。他說，工程的紥鐵部分並非由中科興業負責，公司披露有關剪鋼筋的事，是由於事態嚴重，足以影響月台層結構安全，擔心二十年至三十年後，公司會受牽連。